# Define the survey questions
questions = [
    {
        "number": 0,
        "question": "Укажите ваше текущее место проживания:",
        "answers": ["Республика Каракалпакстан", "Андижанская область", "Бухарская область", "Джизакская область",
                    "Кашкадарьинская область", "Навоийская область", "Наманганская область", "Самаркандская область",
                    "Сурхандарьинская область", "Сырдарьинская область", "Ташкентская область", "Ферганская область",
                    "Хорезмская область", "г. Ташкент"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 1,
        "question": "Из скольки человек состоит ваше домохозяйство?",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 2,
        "question": "Укажите количество членов домохозяйства, обеспечивающих доход, по каждой сфере деятельности:",
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
        "answers": ["сельское хозяйство", "промышленность", "строительство",
                    "торговля", "перевозка и хранение", "услуги по проживанию",
                    "информация и связь", "финансовая деятельность",
                    "образование", "здравоохр. и соц. услуги",
                    "искусство и развлечения", "индив. предпринимательство",
                    "другое"]
    },
    {
        "number": 201,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "сельское, лесное и рыбное хозяйство",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "промышленность",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "строительство",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "торговля",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "перевозка и хранение",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "услуги по проживанию и питанию",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "информация и связь",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "финансовая и страховая деятельность",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "образование",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "здравоохранение и предоставление социальных услуг",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "искусство, развлечения и отдых",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "индивидуальное предпринимательство",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "другое",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 и больше"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 3,
        "question": "Какой средний ежемесячный доход вашего домохозяйства от основной деятельности после уплаты налогов и других обязательных отчислений?",
        "answers": ["меньше 5 млн сум", "от 5 до 10 млн сум", "от 10 до 15 млн сум", "от 15 до 20 млн сум", "от 20 до 25 млн сум", "от 25 до 30 млн сум", "от 30 до 35 млн сум", "от 35 до 40 млн сум", "больше 40 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 4,
        "question": "Есть ли у вашего домохозяйства дополнительный стабильный источник дохода (например, от аренды жилья, земли, автотранспорта, проценты от вкладов и т.п.)?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 5,
        "question": "Какой средний ежемесячный дополнительный доход вашего домохозяйства?",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум", "от 8 до 10 млн сум", "больше 10 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 6,
        "question": "Какую сумму составляют общие ежемесячные расходы на проживание вашего домохозяйства (включая арендную плату, еду, одежду, коммунальные расходы, лекарства, образование и т.п.) без учета погашения кредитов?",
        "answers": ["меньше 5 млн сум", "от 5 до 10 млн сум", "от 10 до 15 млн сум", "от 15 до 20 млн сум", "от 20 до 25 млн сум", "от 25 до 30 млн сум", "от 30 до 35 млн сум", "от 35 до 40 млн сум", "больше 40 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 7,
        "question": "В настоящее время есть ли у кого-либо из членов вашего домохозяйства банковские кредиты?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 8,
        "question": "Какие это кредиты? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["ипотечный кредит", "автокредит", "микрозайм", "др. потребительские кредиты", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True
    },
    {
        "number": 81,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 9,
        "question": "Обеспечены ли данные кредиты залогом?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 10,
        "question": "Каким предметом залога они обеспечены? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["недвижимость", "автотранспорт", "товары в обороте", "товарно-материаль. ценности", "имущественные права", "драгоценные металлы", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 101,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },

    {
        "number": 11,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по ипотечному кредиту? ",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум", "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум", "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 12,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения по ипотечному кредиту?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 5 лет", "от 5 до 10 лет", "от 10 до 15 лет", "от 15 до 20 лет", "больше 20 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 13,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по автокредитам?",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 14,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения по автокредитам?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет", "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 15,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по другим видам потребительского кредита (на покупку бытовой техники, образовательный и т.п.)? ",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 16,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения по другим видам потребительского кредита (на покупку бытовой техники, образовательный и т.п.)?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет", "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 17,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по микрозаймам? ",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 18,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения по микрозаймам?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет",
                    "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 19,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по другим банковским кредитам? ",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 20,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения по другим банковским кредитам?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет",
                    "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "В настоящее время есть ли у кого-либо из членов вашего домохозяйства долги (финансовые обязательства) перед небанковскими кредитными организациями (ломбарды, микрофинансовые организации, лизинговые компании и другие небанковские кредитные организации)?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "Для чего вы или члены вашего домохозяйства брали эти кредиты или займы? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["приобретение жилья", "покупка автотранспорта", "потребительские товары",
                    "ежедневные расходы", "лечение", "образование", "отдых", "развитие частного бизнеса",
                    "оплата другого кредита", "проведение свадьбы", "ремонт жилья", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 221,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "Обеспечены ли данные кредиты или займы залогом?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "Каким предметом залога они обеспечены? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["недвижимость ", "автотранспорт", "товары в обороте", "товарно-материаль. ценности",
                    "имущественные права", "драгоценные металлы", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 241,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по этим кредитам или займам?",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения этих кредитов или займов?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет",
                    "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "В настоящее время есть ли у кого-либо из членов вашего домохозяйства долги перед нефинансовими организациями (например, рассрочка на покупку жилья, автомобиля, бытовой техники, электроники и т.п.)?",
        "answers": ["да", "нет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "Для чего вы или члены вашего домохозяйства брали эти долги? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["приобретение жилья", "покупка автотранспорта", "потребительские товары",
                    "ежедневные расходы", "лечение", "образование", "отдых", "развитие частного бизнеса",
                    "оплата другого кредита", "проведение свадьбы", "ремонт жилья", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 281,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "Какую сумму составляют ежемесячные выплаты по этим долгам перед нефинансовыми организациями? ",
        "answers": ["меньше 2 млн сум", "от 2 до 4 млн сум", "от 4 до 6 млн сум", "от 6 до 8 млн сум",
                    "от 8 до 10 млн сум", "от 10 до 12 млн сум", "от 12 до 14 млн сум", "от 14 до 16 млн сум",
                    "от 16 до 18 млн сум", "от 18 до 20 млн сум", "больше 20 млн сум"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "Какой оставшийся срок погашения этих долгов?",
        "answers": ["меньше 1 года", "от 1 до 2 лет", "от 2 до 3 лет", "от 3 до 4 лет", "от 4 до 5 лет",
                    "больше 5 лет"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "Планируете ли вы или члены вашего домохозяйства выплатить все свои кредиты и долги полностью?",
        "answers": ["да", "нет", "затрудняюсь ответить"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "Насколько сложно вашему домохозяйству ежемесячно выплачивать по кредитам и долгам?",
        "answers": ["Несложно", "Приемлемо", "Сложно"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "Как изменилась платежеспособность вашего домохозяйства за последние 6 месяцев?",
        "answers": ["не изменилась", "улучшилась", "ухудшилась"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 34,
        "question": "Как вы собираетесь справиться с трудностями выплачивания ежемесячных платежей? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["продать/сдать недвижимость", "продать автомобиль", "сократить расходы семьи", "искать работу", "взять новый кредит", "другое", "затрудняюсь ответить"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 341,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 35,
        "question": "За последние 6 месяцев бывали ли случаи, когда вам или кому-либо из членов вашего домохозяйства отказывали в выдаче кредита, микрозайма или занижали запрашиваемую сумму?",
        "answers": ["да", "нет", "затрудняюсь ответить"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 36,
        "question": "По какой причине отказывали или занижали запрашиваемую сумму? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["отсутствие места работы", "нехватка доходов", "отсутствие залогa", "недостаточность залога", "наличие другого кредита", "плохая кредитная история", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 361,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 37,
        "question": "Как вы думаете, как изменится платежеспособность вашего домохозяйства через 6 месяцев?",
        "answers": ["не изменится", "улучшится", "ухудшится", "затрудняюсь ответить"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 38,
        "question": "Собираетесь ли вы или члены вашего домохозяйства в ближайшие 6 месяцев взять новый кредит или долг в банке или других организациях?",
        "answers": ["да", "нет", "затрудняюсь ответить"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 39,
        "question": "Для чего вы или члены вашего домохозяйства собираетесь взять новый кредит или долг? Вы можете выбрать несколько вариантов",
        "answers": ["приобретение жилья", "покупка автотранспорта", "потребительские товары",
                    "ежедневные расходы", "лечение", "образование", "отдых", "развитие частного бизнеса",
                    "оплата другого кредита", "проведение свадьбы", "ремонт жилья", "другое"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 391,
        "question": "Перейти на следующий вопрос",
        "answers": ["Следующий вопрос"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
]

# Define the survey questions
questions_uz = [
    {
        "number": 0,
        "question": "Ҳозирги яшаш жойингизни кўрсатинг:",
        "answers": ["Қорақалпоғистон Республикаси", "Андижон вилояти", "Бухоро вилояти", "Жиззах вилояти",
                    "Қашқадарё вилояти", "Навои вилояти", "Наманган вилояти", "Самарқанд вилояти",
                    "Сурхандарё вилояти", "Сирдарё вилояти", "Тошкент тумани", "Фарғона вилояти",
                    "Хоразм вилояти", "Тошкент шаҳри"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 1,
        "question": "Уй хўжалигингиз аъзолари неча кишидан иборат?  ",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 2,
        "question": "Фаолият турлари бўйича даромад келтирувчи уй хўжалигингиз аъзолари сонини белгиланг:",
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
        "answers": ["қишлоқ хўжалиги", "саноат", "қурилиш",
                    "савдо", "ташиш ва сақлаш", "яшаш бўйича хизматлар",
                    "ахборот ва алоқа", "молиявий фаолият",
                    "таълим", "ижтимоий хизматлар",
                    "санъат ва кўнгил очиш", "якка тартиб. тадбиркорлик",
                    "бошқалар"]
    },
    {
        "number": 201,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "қишлоқ, ўрмон ва балиқ хўжалиги",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "саноат",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "қурилиш",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "савдо",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "ташиш ва сақлаш",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "яшаш ва овқатланиш бўйича хизматлар",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "ахборот ва алоқа",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "молиявий ва суғурта фаолияти",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "таълим",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "соғлиқни сақлаш ва ижтимоий хизматлар",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "санъат, кўнгил очиш ва дам олиш",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "якка тартибдаги тадбиркорлик",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "бошқалар",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 3,
        "question": "Уй хўжалигингизни асосий фаолиятдан олинадиган солиқлар ва бошқа мажбурий тўловлардан ташқари ўртача ойлик даромади қанча? ",
        "answers": ["5 млн сўмдан кам", "5 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 15 млн сўмгача", "15 дан 20 млн сўмгача", "20 дан 25 млн сўмгача", "25 дан 30 млн сўмгача", "30 дан 35 млн сўмгача", "35 дан 40 млн сўмгача", "40 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 4,
        "question": "Уй хўжалигингиз қўшимча барқарор даромад манбаига эгами (масалан, уй-жой, ер ва транспорт воситаларини ижарага бериш, банкка қўйилган омонатлар бўйича фоиз даромадлари ва бошқалар)?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 5,
        "question": "Уй хўжалигингизни қўшимча ўртача ойлик даромади қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача", "8 дан 10 млн сўмгача", "10 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 6,
        "question": "Уй хўжалигингизни кредит тўловларидан ташқари жами ойлик яшаш харажатлари (шу жумладан, ижара тўлови, озиқ-овқат, кийим-кечак, коммунал ҳаражатлари, дори-дармон, таълим ва бошқалар) миқдори қанча?",
        "answers": ["5 млн сўмдан кам", "5 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 15 млн сўмгача", "15 дан 20 млн сўмгача", "20 дан 25 млн сўмгача", "25 дан 30 млн сўмгача", "30 дан 35 млн сўмгача", "35 дан 40 млн сўмгача", "40 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 7,
        "question": "Ҳозирда уй хўжалигингиз аъзоларида банк кредитлари мавжудми?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 8,
        "question": "Қандай кредитлар мавжуд? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["ипотека кредити", "автокредит", "микроқарз", "истеъмол кредитлари", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True
    },
    {
        "number": 81,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 9,
        "question": "Ушбу кредитлар гаров билан таъминланганми?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 10,
        "question": "Қандай гаров тури билан таъминланган? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["кўчмас мулк", "автотранспорт", "айланмадаги товарлар", "товар-моддий қимматликлар", "мулкий ҳуқуқлар", "қимматбаҳо металлар", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 101,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 11,
        "question": "Ушбу ипотека кредитлар бўйича ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 12,
        "question": "Ушбу ипотека кредит тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 5 йилгача", "5 йилдан 10 йилгача", "10 йилдан 15 йилгача", "15 йилдан 20 йилгача", "20 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 13,
        "question": "Ушбу автокредит бўйича ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 14,
        "question": "Ушбу автокредит тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 2 йилгача", "2 йилдан 3 йилгача", "3 йилдан 4 йилгача", "5 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 15,
        "question": "Ушбу истеъмол кредитлари бўйича ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 16,
        "question": "Ушбу истеъмол кредитлари тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 2 йилгача", "2 йилдан 3 йилгача", "3 йилдан 4 йилгача",
                    "5 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 17,
        "question": "Ушбу микроқарз кредитлари ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 18,
        "question": "Ушбу микроқарз кредитлари тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 2 йилгача", "2 йилдан 3 йилгача", "3 йилдан 4 йилгача",
                    "5 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 19,
        "question": "Бошқа кредитлар ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 20,
        "question": "Бошқа кредитлар тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 2 йилгача", "2 йилдан 3 йилгача", "3 йилдан 4 йилгача",
                    "5 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "Ҳозирда уй хўжалигингиз аъзоларидан бирортасида нобанк кредит ташкилотлари (ломбардлар, микромолия ташкилотлари, лизинг компаниялари ва бошқалар) олдида қарз мажбуриятлари (молиявий мажбуриятлари) мавжудми?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "Ушбу кредит ёки қарзларни қайси мақсадларда олгансиз? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["уй-жой олиш", "автотранспорт олиш", "истеъмол товарларини олиш",
                    "кундалик харажатлар", "даволаниш", "таълим", "дам олиш", "хус. тадбиркорликни ривож.",
                    "бошқа кредитни тўлаш", "тўй маросимини ўтказиш", "уй-жойни таъмирлаш", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 221,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "Ушбу кредитлар гаров билан таъминланганми?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "Қандай гаров тури билан таъминланган? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["кўчмас мулк", "автотранспорт", "айланмадаги товарлар", "товар-моддий қимматликлар",
                    "мулкий ҳуқуқлар", "қимматбаҳо металлар", "бошқалар"],

        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 241,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "Ушбу кредит ёки қарзлар бўйича ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "Ушбу кредит ёки қарз тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 5 йилгача", "5 йилдан 10 йилгача", "10 йилдан 15 йилгача", "15 йилдан 20 йилгача",
                    "20 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "Хозирда уй хўжалигингиз аъзоларидан биронтасида номолиявий ташкилотлар олдида қарз мажбуриятлари мавжудми (масалан, уй-жой, автомашина, маиший техника, электроника ва бошқаларни бўлиб тўлаш)?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "Ушбу қарзларни қайси мақсадда олинган? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["уй-жой олиш", "автотранспорт олиш", "истеъмол товарларини олиш",
                    "кундалик харажатлар", "даволаниш", "таълим", "дам олиш", "хус. тадбиркорликни ривож.",
                    "бошқа кредитни тўлаш", "тўй маросимини ўтказиш", "уй-жойни таъмирлаш", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 281,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "Ушбу қарзлар бўйича ойлик тўловингиз миқдори қанча?",
        "answers": ["2 млн сўмдан кам", "2 дан 4 млн сўмгача", "4 дан 6 млн сўмгача", "6 дан 8 млн сўмгача",
                    "8 дан 10 млн сўмгача", "10 дан 12 млн сўмгача", "12 дан 14 млн сўмгача", "14 дан 16 млн сўмгача",
                    "16 дан 18 млн сўмгача", "18 дан 20 млн сўмгача", "20 млн сўм ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "Ушбу қарз тўловлари бўйича қанча муддат қолган?",
        "answers": ["1 йилдан кам", "1 йилдан 5 йилгача", "5 йилдан 10 йилгача", "10 йилдан 15 йилгача", "15 йилдан 20 йилгача",
                    "20 йил ва ундан ортиқ"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "Сиз ёки уй хўжалигингиз аъзолари барча кредит ва қарзларингизни тўлиқ тўлашни режалаштиряпсизми?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ", "жавоб беришим қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "Кредитлар ва қарзларингиз бўйича ойлик тўловларни амалга оширишда қийинчиликлар юзага келябдими?",
        "answers": ["Қийин эмас", "Озгина қийинроқ", "Қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "Сўнгги 6 ойда уй хўжалигингиз тўлов қобилияти қандай ўзгарди?",
        "answers": ["ўзгармади", "яхшиланди", "ёмонлашди"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 34,
        "question": "Ойлик тўловларни амалга оширишдаги қийинчиликларни қандай бартараф этмоқчисиз? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["кўчмас мулкни сотиш/ижара", "машина сотиш", "оила харажатларини камайтириш", "иш қидириш", "янги кредит олиш", "бошқалар", "жавоб беришим қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 341,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 35,
        "question": "Сўнгги 6 ойда сиз ёки уй хўжалигингиз аъзоларидан бирига кредит, микроқарз ажратишнинг рад этилганлиги ёки сўралган миқдорнинг камайтирилган ҳолатлари кузатилдими?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ", "жавоб беришим қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 36,
        "question": "Нима учун кредит, микроқарз ажратиш рад этилган ёки сўралган миқдор камайтирилган? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["Иш жойининг йўқлиги", "Иш ҳақининг камлиги", "Гаровнинг йўқлиги", "гаровнинг этарли эмаслиги", "Бошқа кредитнинг мавжудлиги", "ёмон кредит тарихи", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 361,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 37,
        "question": "Сизнинг фикрингизча кейинги 6 ойда тўлов қобилиятингиз қандай ўзгаради?",
        "answers": ["ўзгармайди", "яхшиланади", "ёмонлашади", "жавоб беришим қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 38,
        "question": "Сиз ёки уй хўжалигингиз аъзоларидан бири кейинги 6 ойда банк ёки бошқа ташкилотлардан қўшимча кредит ёки қарз олмоқчимисиз?",
        "answers": ["ҳа", "йўқ", "жавоб беришим қийин"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 39,
        "question": "Ушбу кредит ёки қарзларни қайси мақсадларда олмоқчисиз? Бир нечта вариантни танлашингиз мумкин",
        "answers": ["уй-жой олиш", "автотранспорт олиш", "истеъмол товарларини олиш",
                    "кундалик харажатлар", "даволаниш", "таълим", "дам олиш", "хус. тадбиркорликни ривож.",
                    "бошқа кредитни тўлаш", "тўй маросимини ўтказиш", "уй-жойни таъмирлаш", "бошқалар"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 391,
        "question": "Кейинги саволга ўтиш",
        "answers": ["Кейинги савол"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
]


# Define the survey questions
questions_uz_latin = [
    {
        "number": 0,
        "question": "Hozirgi yashash joyingizni ko‘rsating:",
        "answers": ["Qoraqalpog‘iston Respublikasi", "Andijon viloyati", "Buxoro viloyati", "Jizzax viloyati",
                    "Qashqadaryo viloyati", "Navoi viloyati", "Namangan viloyati", "Samarqand viloyati",
                    "Surxandaryo viloyati", "Sirdaryo viloyati", "Toshkent tumani", "Farg‘ona viloyati",
                    "Xorazm viloyati", "Toshkent shahri"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 1,
        "question": "Uy xo‘jaligingiz a’zolari necha kishidan iborat? ",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5", "6", "7", "8 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 2,
        "question": "Faoliyat turlari bo‘yicha daromad keltiruvchi uy xo‘jaligingiz a’zolari sonini belgilang:",
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
        "answers": ["qishloq xo`jaligi", "sanoat", "qurilish",
                    "savdo", "tashish va saqlash", "yashash bo‘yicha xizmatlar",
                    "axborot va aloqa", "moliyaviy faoliyat",
                    "ta’lim", "ijtimoiy xizmatlar",
                    "san’at va ko‘ngil ochish", "yakka tartib. tadbirkorlik",
                    "boshqalar"]
    },
    {
        "number": 201,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "qishloq, o‘rmon va baliq xo‘jaligi",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "sanoat",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "qurilish",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "savdo",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "tashish va saqlash",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "yashash va ovqatlanish bo‘yicha xizmatlar",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "axborot va aloqa",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "moliyaviy va sug`urta faoliyati",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "ta’lim",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "sog‘liqni saqlash va ijtimoiy xizmatlar ",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "san’at, ko‘ngil ochish va dam olish",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "yakka tartibdagi tadbirkorlik",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "boshqalar",
        "answers": ["1", "2", "3", "4", "5 va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 3,
        "question": "Uy xo‘jaligingizni asosiy faoliyatdan olinadigan soliqlar va boshqa majburiy to‘lovlardan tashqari o‘rtacha oylik daromadi qancha?  ",
        "answers": ["5 mln so‘mdan kam", "5 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 15 mln so‘mgacha", "15 dan 20 mln so‘mgacha", "20 dan 25 mln so‘mgacha", "25 dan 30 mln so‘mgacha", "30 dan 35 mln so‘mgacha", "35 dan 40 mln so‘mgacha", "40 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 4,
        "question": "Uy xo‘jaligingiz qo‘shimcha barqaror daromad manbaiga egami (masalan, uy-joy, yer va transport vositalarini ijaraga berish, bankka qo‘yilgan omonatlar bo‘yicha foiz daromadlari va boshqalar)?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 5,
        "question": "Uy xo‘jaligingizni qo‘shimcha o‘rtacha oylik daromadi qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha", "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 6,
        "question": "Uy xo‘jaligingizni kredit to‘lovlaridan tashqari jami oylik yashash xarajatlari (shu jumladan, ijara to‘lovi, oziq-ovqat, kiyim-kechak, kommunal harajatlari, dori-darmon, ta’lim va boshqalar) miqdori qancha?",
        "answers": ["5 mln so‘mdan kam", "5 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 15 mln so‘mgacha", "15 dan 20 mln so‘mgacha", "20 dan 25 mln so‘mgacha", "25 dan 30 mln so‘mgacha", "30 dan 35 mln so‘mgacha", "35 dan 40 mln so‘mgacha", "40 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 7,
        "question": "Hozirda uy xo‘jaligingiz a’zolarida bank kreditlari mavjudmi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 8,
        "question": "Qanday kreditlar mavjud? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["ipoteka krediti", "avtokredit", "mikroqarz", "iste’mol kreditlari", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True
    },
    {
        "number": 81,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 9,
        "question": "Ushbu kreditlar garov bilan ta’minlanganmi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 10,
        "question": "Qanday garov turi bilan ta’minlangan? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["ko‘chmas mulk", "avtotransport", "aylanmadagi tovarlar", "tovar-moddiy qimmatliklar", "mulkiy huquqlar", "qimmatbaho metallar", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 101,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 11,
        "question": "Ushbu ipoteka krediti bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha", "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 12,
        "question": "Ushbu ipoteka krediti to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["2 yildan kam", "2 yildan 4 yilgacha", "4 yildan 6 yilgacha", "6 yildan 8 yilgacha", "8 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 12 yilgacha", "12 yildan 14 yilgacha", "14 yildan 16 yilgacha", "16 yildan 18 yilgacha", "18 yildan 20 yilgacha", "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 13,
        "question": "Ushbu avtokredit bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha",
                    "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],       "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 14,
        "question": "Ushbu avtokredit to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["2 yildan kam", "2 yildan 4 yilgacha", "4 yildan 6 yilgacha", "6 yildan 8 yilgacha",
                    "8 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 12 yilgacha", "12 yildan 14 yilgacha", "14 yildan 16 yilgacha",
                    "16 yildan 18 yilgacha", "18 yildan 20 yilgacha", "20 yil va undan ortiq"],

        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 15,
        "question": "Ushbu iste`mol kreditlari bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha", "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 16,
        "question": "Ushbu iste`mol kreditlari to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["2 yildan kam", "2 yildan 4 yilgacha", "4 yildan 6 yilgacha", "6 yildan 8 yilgacha",
                    "8 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 12 yilgacha", "12 yildan 14 yilgacha", "14 yildan 16 yilgacha",
                    "16 yildan 18 yilgacha", "18 yildan 20 yilgacha", "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 17,
        "question": "Ushbu mikroqarz kreditlari bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha", "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 18,
        "question": "Ushbu mikroqarz krediti to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["2 yildan kam", "2 yildan 4 yilgacha", "4 yildan 6 yilgacha", "6 yildan 8 yilgacha",
                    "8 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 12 yilgacha", "12 yildan 14 yilgacha", "14 yildan 16 yilgacha",
                    "16 yildan 18 yilgacha", "18 yildan 20 yilgacha", "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 19,
        "question": "Boshqa kreditlar bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha", "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 20,
        "question": "Boshqa kreditlar to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["2 yildan kam", "2 yildan 4 yilgacha", "4 yildan 6 yilgacha", "6 yildan 8 yilgacha",
                    "8 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 12 yilgacha", "12 yildan 14 yilgacha", "14 yildan 16 yilgacha",
                    "16 yildan 18 yilgacha", "18 yildan 20 yilgacha", "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 21,
        "question": "Hozirda uy xo‘jaligingiz a’zolaridan birortasida nobank kredit tashkilotlari (lombardlar, mikromoliya tashkilotlari, lizing kompaniyalari va boshqalar) oldida qarz majburiyatlari (moliyaviy majburiyatlari) mavjudmi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 22,
        "question": "Ushbu kredit yoki qarzlarni qaysi maqsadlarda olgansiz? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["uy-joy sotib olish", "avtotransport olish", "iste’mol tovarlarini olish",
                    "kundalik xarajatlar", "davolanish", "ta’lim", "dam olish", "xus. tadbirkorlikni rivoj.",
                    "boshqa kredit to‘lash", "to‘y marosimini o‘tkazish", "uy-joyni ta’mirlash", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 221,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 23,
        "question": "Ushbu kreditlar garov bilan ta’minlanganmi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 24,
        "question": "Qanday garov turi bilan ta’minlangan? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["ko‘chmas mulk", "avtotransport", "aylanmadagi tovarlar", "tovar-moddiy qimmatliklar",
                    "mulkiy huquqlar", "qimmatbaho metallar", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 241,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 25,
        "question": "Ushbu kredit yoki qarzlar bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha",
                    "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 26,
        "question": "Ushbu kredit yoki qarz to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["1 yildan kam", "1 yildan 5 yilgacha", "5 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 15 yilgacha", "15 yildan 20 yilgacha",
                    "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 27,
        "question": "Hozirda uy xo‘jaligingiz a’zolaridan birontasida nomoliyaviy tashkilotlar oldida qarz majburiyatlari mavjudmi (masalan, uy-joy, avtomashina, maishiy texnika, elektronika va boshqalarni bo‘lib to‘lash)?",
        "answers": ["ha", "yo‘q"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 28,
        "question": "Ushbu qarzlarni qaysi maqsadda olingan? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["uy-joy sotib olish", "avtotransport olish", "iste’mol tovarlarini olish",
                    "kundalik xarajatlar", "davolanish", "ta’lim", "dam olish", "xus. tadbirkorlikni rivoj.",
                    "boshqa kredit to‘lash", "to‘y marosimini o‘tkazish", "uy-joyni ta’mirlash", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 281,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 29,
        "question": "Ushbu qarzlar bo‘yicha oylik to‘lovingiz miqdori qancha?",
        "answers": ["2 mln so‘mdan kam", "2 dan 4 mln so‘mgacha", "4 dan 6 mln so‘mgacha", "6 dan 8 mln so‘mgacha",
                    "8 dan 10 mln so‘mgacha", "10 dan 12 mln so‘mgacha", "12 dan 14 mln so‘mgacha",
                    "14 dan 16 mln so‘mgacha",
                    "16 dan 18 mln so‘mgacha", "18 dan 20 mln so‘mgacha", "20 mln so‘m va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 30,
        "question": "Ushbu qarz to‘lovlari bo‘yicha qancha muddat qolgan?",
        "answers": ["1 yildan kam", "1 yildan 5 yilgacha", "5 yildan 10 yilgacha", "10 yildan 15 yilgacha", "15 yildan 20 yilgacha",
                    "20 yil va undan ortiq"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 31,
        "question": "Siz yoki uy xo‘jaligingiz a’zolari barcha kredit va qarzlaringizni to‘liq to‘lashni rejalashtiryapsizmi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q", "javob berishim qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 32,
        "question": "Kreditlar va qarzlaringiz bo‘yicha oylik to‘lovlarni amalga oshirishda qiyinchiliklar yuzaga kelyabdimi?",
        "answers": ["Qiyin emas", "Ozgina qiyin", "Qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 33,
        "question": "So‘nggi 6 oyda uy xo‘jaligingiz to‘lov qobiliyati qanday o‘zgardi?",
        "answers": ["o‘zgarmadi", "yaxshilandi", "yomonlashdi"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 34,
        "question": "Oylik to‘lovlarni amalga oshirishdagi qiyinchiliklarni qanday bartaraf etmoqchisiz? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["ko‘chmas mulkni sotish/ijara", "avtomoshinani sotish", "oila xarajatlarini kamaytirish", "ish qidirish", "yangi kredit olish", "boshqalar", "javob berishim qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 341,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 35,
        "question": "So‘nggi 6 oyda siz yoki uy xo‘jaligingiz a’zolaridan biriga kredit, mikroqarz ajratishning rad etilganligi yoki so‘ralgan miqdorning kamaytirilgan holatlari kuzatildimi?",
        "answers": ["ha", "yo‘q", "javob berishim qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 36,
        "question": "Nima uchun kredit, mikroqarz ajratish rad etilgan yoki so‘ralgan miqdor kamaytirilgan? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["Ish joyining yo`qligi", "Ish haqining kamligi", "Garovning yo`qligi", "Garovning yetarli emasligi", "Boshqa kreditning mavjudligi", "Yomon kredit tarixi", "Boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": True,
    },
    {
        "number": 361,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
    {
        "number": 37,
        "question": "Sizning fikringizcha keyingi 6 oyda to‘lov qobiliyatingiz qanday o‘zgaradi?",
        "answers": ["o‘zgarmaydi", "yaxshilanadi", "yomonlashadi", "javob berishim qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 38,
        "question": "Siz yoki uy xo‘jaligingiz a’zolaridan biri keyingi 6 oyda bank yoki boshqa tashkilotlardan qo‘shimcha kredit yoki qarz olmoqchimisiz?",
        "answers": ["ha", "yo‘q", "javob berishim qiyin"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 39,
        "question": "Ushbu kredit yoki qarzlarni qaysi maqsadlarda olmoqchisiz? Bir nechta variantni tanlashingiz mumkin",
        "answers": ["uy-joy sotib olish", "avtotransport olish", "iste’mol tovarlarini olish",
                    "kundalik xarajatlar", "davolanish", "ta’lim", "dam olish", "xus. tadbirkorlikni rivoj.",
                    "boshqa kredit to‘lash", "to‘y marosimini o‘tkazish", "uy-joyni ta’mirlash", "boshqalar"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False,
    },
    {
        "number": 391,
        "question": "Keyingi savolga o'tish",
        "answers": ["Keyingi savol"],
        "has_sub_question": False,
        "multiple_option_selection": False
    },
]